其實貓狗點解識溝通？

前兩日睇片，入面有個廣告有隻貓叫左一聲
我隻貓沖入房然後跟隻貓叫左同一句

我就諗其實貓狗係咪聽得明佢地之間講既野
但佢地一出世大家唔識大家 又冇統一語言 又冇教育冇傳媒
究竟佢地係真係溝通定係鳩叫？
有冇人可以講下

有冇人解答下

但佢地一出世大家唔識大家 又冇統一語言 又冇教育冇傳媒

邊個話冇統一語言？全世界的貓都是喵~喵~叫，難道你屋企果隻是[呀媽爹~呀媽爹~]叫？

佢哋條尾識得識別解碼，簡單啲講就係識自動翻譯。

利申：獸醫

繼續吹

係人類落後仲停留係要用語言溝通姐

在心中啦

而家人類聽到的叫聲，對動物黎講只係佔動物同動物溝通的少部份。
動物的其他溝通會包括埋神態，叫的語氣，體味，肢體動作等等

每隻動物從出生開始就會開始學習。學習點樣狩獵(進食)點樣同個群體溝通。點會誘惑異性等等。其實同人類都好相似。

而家我地見到的寵物自小都係困係籠入面大，缺少左同兄弟姊妹競爭的過程，缺少左模仿母親狩獵或者躲避天敵等等。

而且自小很少同其他同類接觸。通常性情都會好奇怪，唯一可以接觸嘅其他同類係街上面嘅其他寵物。

利申：動物傳心師

你又點知佢哋識溝通

樓主係狗

想問條尾太短係咪識別唔到？ 我隻狗成日都冇狗肯同佢玩

more 想知多d

呢到有個動物傳心師wow